隱瞞離婚霸宿舍8個月 高級督察辯稱誤解法例

高級督察涉向警隊隱瞞離婚，得以佔用已婚紀律部隊宿舍逾8個月。督察及後辯稱誤解法例，以為收不到法庭寄出的正式離婚令不算離婚。他早前被裁定欺詐罪成判囚半年，其大狀今代他提上訴時再指指劉確是真誠誤解了法例，又比喻指「香港好多律師，都唔係識晒所有例」。

原審裁判官在裁定劉承聰（47歲）罪成時，曾指劉大學畢業又懂英文，認為劉的辯解屬「荒天下之大謬」。代表劉的大律師今則指，雖然劉的職級不低兼懂英語，但指劉「唔係學歷好高、識好多語言嘅人」，重申劉確是真誠誤解了法例，又比喻指「香港好多律師，都唔係識晒所有例」。

大律師指劉承聰於11月離婚，但其實他早於警方規定的30日限期前、即9月已經通知相關同事自己將會離婚，反問如劉有心隱瞞，何不等到10月才向警方明言。法官將案件押後裁決。

其實點解已婚先有宿？應該係咪都冚家有得住。

咁嘅求情理由，應該加重佢刑罰